蘋果視窗：小業主夾錢買地起樓

香港人成日埋怨地產商無良，起埋縮水樓，又賣到豪宅咁貴，有網友忽發奇想，公開呼籲有意置業人士，一齊集資買地起樓，估唔到引來網民熱烈迴響。
mrraylo《香港討論區》提議︰「一齊集資買地起樓自己住，咁咪唔使俾地產商吊高賣，大家覺得有冇得諗？」
dbp、 eddieywlee、 pandadadada、 tswapex等紛紛表態支持，但 dbp提出兩大問題︰「1.個個業主要求都唔同，點樣設計法？點決定邊個可以要邊個單位？2.未勾地銀行冇得貸款，業主點借錢買地同起樓？」佢仲話，如果解決到呢兩個難題，樓市就真係可以由「業主主導」，其他包括建築、監察、管理都唔成問題，可以外判出去做。

憂建築不熟 法律亦唔識
不過，佢構思亦遭到唔少網民潑冷水， wilsonli話︰「1.香港地價貴，我就算每人夾500萬加埋都唔夠。2.你買地冇理由只起10至20層（每層8個單位）?!樓愈起得高，成本才分薄，有咁多人夾錢嗎？3.買地事小，其他費用先至大，何況我們對建築不熟，當中的法律又唔多了解……」

搵夠10兄弟 集資5000萬
正當大家沉醉呢個春秋大夢之際， treo000就好清醒咁講︰「香港係一個分工合作社會，唔同範圍人做唔同事。雖然我都覺得發展商賺得好過份，要怨就怨自己點解唔係李嘉誠個仔！」

5千萬就買地起樓

之前睇外國有
不過人地地平 密度低
仲要各施其職
做三行去監督裝修
做律師 就跟律師樓

去過羅x神道起 未計塊地 就咁一間別墅都過億啦 都未計超支

呢期好多地產商都將平價麵粉當豪宅賣
好似御半山 地皮連建築 總成本六七千蚊 SHK賣萬六

個市夠旺
拎d大西北地扮上菜

政府會俾你入標咩